\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Ade zur guten Nacht}
\index[in]{Ade zur guten Nacht}
\index[vw]{Abendlieder!Ade zur guten Nacht}

\begin{angaben}{0}
W\&W: um 1848 aus Sachsen und Th"uringen\\
FU: Nr. 169 LB: 10 MO: 4 TS: 142
\end{angaben}

\begin{tabbing}
1. A\=de nun \=zur \=guten Nacht, \=jetzt \=wird \=der \=Schluss gemacht, dass ich muss \=schei\=den.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
1. Ade nun zur guten Nacht, jetzt wird der Schluss gemacht, dass ich muss scheiden.\\

/: Im Sommer, da \=w"achst der Klee, im \=Winter,\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\\
/: Im Sommer, da w"achst der Klee, im Winter,\\

\ \ \ \ da \=schneit's den Schnee, da komme ich \=wie\=der. :/\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ da schneit's den Schnee, da komme ich wieder. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Es \=trau\=ern \=Berg und Tal, \=wo \=ich \=viel\=tausendmal bin dr"uber'\=gan\=gen.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
2. Es trauern Berg und Tal, wo ich vieltausendmal bin dr"uber'gangen.\\

/: Das hat dein' \=Sch"onheit gemacht, die \=hat mich\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\\
/: Das hat dein' Sch"onheit gemacht, die hat mich\\

\ \ \ \ zum \=Lieben gebracht mit gro"sem Ver\=lan\=gen. :/\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ zum Lieben gebracht mit gro"sem Verlangen. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Das \=Br"unn\=lein \=rinnt und rauscht \=wohl \=un\=term \=Holderstrauch, wo wir ge\=ses\=sen.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
3. Das Br"unnlein rinnt und rauscht wohl unterm Holderstrauch, wo wir gesessen.\\

/: Wie manchen \=Glockenschlag, da \=Herz bei \=Herzen lag,\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
/: Wie manchen Glockenschlag, da Herz bei Herzen lag,\\

\ \ \ \ das hast ver\=ges\=sen. :/\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ das hast vergessen. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Ach, \=w"ar' \=ich ein \=gro"ser Herr, \=z"og' \=nie\=mandem \=hinterher, ein Taler zu \=erb\=en.\kill
\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\>\bf D\\
4. Ach, w"ar' ich ein gro"ser Herr, z"og' niemandem hinterher, ein Taler zu erben.\\

/: Ich st"und' am \=Heckenzaun, nur \=um nach dir \=auszuschau'n\kill
\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
/: Ich st"und' am Heckenzaun, nur um nach dir auszuschau'n\\

\ \ \ \ und um dich zu \=w"ar\=men. :/\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\\
\ \ \ \ und um dich zu w"armen. :/\\
\end{tabbing}
